入黎分享下自己有咩被動收入，點樣有

事先聲明吹水死全家
希望各位巴打唔好曬命唔好自卑
要努力向其他巴打學習
你嘅態度可以決定你人身嘅高度

我分享先
同老細夾份澳洲開按摩店
被動收入就係一個月分3成
大約20k港紙一個月（±20k)
我知比起股票債券樓市收息等算好少
所以我返足7日賺多份人工‼️

邪骨？

正骨
我係男，男女按摩師都有請
巴打有無被動收入 分享下
想學買股票

收租計唔計？

股票收息同埋做short put

本少一個月都係得一千幾百

唔洗過去打理？ 淨係投放資金？ 當初投資左幾錢？

點解去澳洲搞唔去香港搞

緊係計啦

要努力向其他巴打學習

sosad
都係要努力打工賺多d本錢先

要打理啊 日日返工管埋間鋪架
有人工收

因為working holiday轉working visa
全部投資左10萬澳紙左右啦

short put冇乜肉食好易貪心
一貪就仆街

人地如果真係有投資心得又肯大方分享
咪努力取人長補自己短
有咩問題
勁嘅唔好曬命唔好自滿
差嘅唔好抱怨唔好放棄
好多人第一桶金都係"捱"返黎

想入股

放樓收租
11000$/月

都係炒下股咋屌你

巴打係澳洲？
入我呢間股就無可能架啦
但我可以同你分享點樣經營一間好嘅按摩店
首先你要識按摩 有證書先
澳洲好多鄉下小鎮只要無按摩店而你去獨市開
就基本上實賺

巴打好勁
我都想努力賺錢買屋收租

股票收息

留明學野

我都係，儲左20萬，其實好少

好少即係幾多
本多買匯豐收息已經唔少？

靠份閪糧

之前識左條骨妹 問我一唔一齊夾錢開街邊d骨場
我踩佢都有味，之後佢真係開左

返正題，目前只收股息，一年1萬左右

工廈收4k/月
車位約3k/月
債基6k/月
同人夾檔生意仔每個月10-20k
收息股1-2k/月

工廈做到幾多成按揭？

最多4成

收租囉
間屋兩層，租樓下出去
月入一皮

留名等睇過10萬既
利申冇

Btw 呢個post暫時都幾可信咁

股息：約10K一年
股票買賣收入：約25K一年

巴打可唔可以講多d澳洲開鋪嘅嘢？
喺度讀緊書有咁嘅目標想學下嘢
開公司麻唔麻煩又要abn嗰啲
交稅係咪交好多？
仲有請人呀，攞牌，裝修之類嗰啲
係咪出緊legal minimum pay rate?
所有嘢點樣由零做起？
求指教

巴打 好多人第一桶金都係靠打份工捱返黎
但賺幾閪唔係最重要 最重要係識得投資同理財
賺100k洗100k連透資信用卡係無意思
賺50k只洗5k其他擺晒銀行亦係無意思
所以要努力學下睇下點樣有被動收入

吹水死全家
不過個po無咩特別投資
都係股息、租金、開鋪呢三個鐵膽

唔好意思，一時諗起股票買賣收入算唔算被動？

你係pr?
有無商業背景？
有錢就開得公司啦點會麻煩

請人煩 以按摩店為例都係請backpacker多
無minimum pay架
但一個禮拜6日50個鐘基本都賺800up
唔好以為時薪得16
無客你行街訓覺睇電影做咩都得
有按客就有錢 一個鐘賺42.5

因為老細本身有幾間鋪唔算由零做起
你想開咩鋪 先去嗰行幫人打工摸清摸熟先自己創業啦

唔算

如果係做生意

要落手落腳手停口停個d 都未必算係被動收入

如果你買賣唔會蝕好穩陣
個人認為算
只要唔洗用好多時間去換既都算被動收入
例如有朋友每個月晒少少時間入貨拎去格仔鋪寄賣
每個月都幾千賺 但呢d比較唔穩定

唔算，被動收入係你乜都唔做都有
好似銀行定期，樓收租等

跟書包買波
一個月賺到幾餐晏仔

月供2778
每年收息岩岩過左hkd 5位數

寫左5-6年blog
靠google adsense同affiliates
每月有hkd 5-6千蚊

邊個書包

對家 we trust

寫blog求教學

佢一時正手一時反手 難分真與假
長跟你實死

有幾十萬收息股，唔知幾時先可以好似的士哥咁提早退休

Lm

股息：～$65000/年 唔係高息股

冇車冇樓

終於有個特別d嘅
我諗連仔靠lihkg都賺唔少廣告收入

加油
我而家返足7日都係想快d捱完早d上岸退休

想問本幾多
65000股息好多喎

我正式宣布

lm

吹水死全家
唔想分享or唔想學野唔好入黎

無人講自己幾多歲就咁多被動收入

29 下個月30
幾多歲重要咩？

幾多歲唔重要咩？
22歲同30歲既被動收入可以爭好遠

當20歲出黎打工，22歲個主動收入只係滾左兩年
30歲已經十年，中間爭緊幾多錢？

如果22歲可以好似樓主你咁樣去到外國開鋪收錢，咁樣果幾十萬又點黎？

利申23歲，存款加股票唔夠六萬蚊

有幾多係真

拎緊綜援二千幾每個月算唔算?

聽下就算

留名

有冇人係靠投資 買股票?
我岩岩出黎做野
想學下
想聽下大家分享自己學既辛路歷程

都係嗰句 幾多歲 賺幾多一個月唔係最重要
最重要係要識得投資同理財
無本？無父幹？
咪努力做嘢賺個本返黎囉
唔肯捱唔肯學只識抱怨嘅人
幾多歲都係一樣我覺得

岩岩出黎做野？

絕對算啦
passive income = 平時唔使倏, 訓緊覺都有錢收

其實由幾多歲開始儲錢同投資重要D

有人去到30歲先開始諗呢個問題
有人20歲有屋企人support一早已經開始plan緊
所以歲數唔係太relevant

其實最好就20-30開始執行
30歲以上可能有小朋友, 到時d錢就冇咁好使

我出黎做野兩年幾, 初頭得11K, 係上個月先返新工有17K未扣MPF
家用唔洗比 但每個月幫阿媽儲1000蚊, 我自己做咁耐野儲得34K
睇返都覺得自己好失敗

行年三十有一
住宅收租 - 30k (兩個四百呎左右既上車盤，要供多三年幾先供完。)
股票債券 - 約 13k 一個月
某間食店仔既細股東 - 約 5k
實際落既補被動收入大約 30k 左右

唔駛比家用計 (扣埋你幫老母儲個 1k) 你做左兩年先儲得 34k，者係一個月儲唔夠 1.5k。老實講，你真係好撚大洗

其實係果陣賭錢輸太多，又爛賭。
因為自己搬左出去同朋友夾租，加上而家戒左賭，話唔玩就唔玩，所以都有信心每個月儲6500。

搞過兩盤生意都損手離場

畢業5年
計晒所有基金股票積蓄得25萬鬆d
未有被動收入

入黎好有反思作用
自己到底係到做乜鳩唉

巴打
你講咗我想講嘅嘢
到時又有d人會屌後生嘅巴打有父幹
唔想引起人葡萄妒忌之類
分享下聽下再自己發奮

同埋上年(5/2016 - 5/2017) 有2個月自己比租 8千蚊
其他時間都拎左4千去交租 所以上年 都係僅僅夠用

咩blog?求教學

我出黎做野兩年幾, 初頭得11K, 係上個月先返新工有17K未扣MPF
家用唔洗比 但每個月幫阿媽儲1000蚊, 我自己做咁耐野儲得34K
睇返都覺得自己好失敗[/quote]
巴打唔好放棄 唔好消極
呢個po唔想有負能量
其實我都窮過拎過綜援
但記住 未到最後不知鹿死誰手
邊個笑到最後無人知
你肯捱肯付出一定有收獲
我呢邊識d餐館老細全部都係日做7日捱返黎
先激勵到我都返足7日賺多d本錢
再學多d被動收入提早退休
加油 互勉

巴打你搬出去已經要洗多好多錢啦
唔好賭啊 長賭必輸
我老豆唔賭錢我都唔洗過黎澳洲做苦力
賭錢真係害自己害埋家人

收租 不過而個唔係自己打拼番黎

無咩特別技能係咪只有靠股票收息一條路

基金股票無錢賺架咩？
加油 一齊學錢滾錢
機會係留俾有機會又有準備嘅人
唔好灰心 唔好埋怨
樂觀積極正能量

所以戒左賭，希望生活會好d

其實100萬6%都6萬啦

出黎做野2年已經有17K仲想點
已經勁過好多人 (包括我)
我搵11K果時每月儲到1-2K, 然後一個旅行就冇晒
但你習慣左先儲後洗之後, 隨住你人工愈高儲既錢就會愈多
儲夠8萬左右就開始玩下股票, 夠買2-3手

18歲留名學野， 草得1萬都未夠

係tafe 讀？

而家我自己有2萬蚊鬆d 買緊股票，叫拎緊經驗，有賺有蝕，希望可以盡快透過股票賺多d 錢

有6厘都唔算高息
我連100萬都未儲到

tafe有 讀完基本上一個禮拜返5日最少都800架啦
但按摩係體力勞動 算辛苦工
工字無出頭 做幾年後建議自己去小鎮開鋪

記住用投資心態 唔好短炒變賭博
唔係你賺錢都係有賺有蝕
要唔洗點理穩定賺先叫被動收入

巴打本身屋企有錢嗎
你每個月洗幾多
如果少過30k已經達成財務自由
31歲算好成功

香港被動收入得收租同股票

自己起手個本要幾多？

算

母幹 2層樓收租

萬7 + 13000

我自己會睇下正手定反手
暫時贏多過輸

其實都有d特別嘅
有個巴打分享寫blog收廣告都work
不過真係好少 希望多d巴打分享

你指開按摩店？
要有3個月租金+裝修費+按摩床等雜費
小鎮價最少都50k至100k

如果sydney開租金一個月都10k up
裝修可能都幾十k

人生贏家
30k每月被動收入已經財務自由？

賭錢實輸多贏少
唔算被動收入

收廣告費
每日1萬5千到

你係果個後生content farm?

老豆開公司 每個月俾30k零用我
總收入 30k

每月定每日啊
為咗家人唔好老吹喎

零用錢都叫被動收入嘅
但好搞笑

留名 學野 手頭上有50k可以做投資，但都唔知做咩好，冇方向

得閑搞下藝術野就算 幾寫意

收租唐樓 7100

股票有幾隻：

上石化收5508
信行收2371
神華收29708
互太收8800
合景收5100
中國電收17700

總數今年收69187除12=5765/月

巴打可唔可以講下上面幾隻股票大約幾多本
想學買股票

20萬股
33萬基金
年收息大概 5萬蚊到
收左息後再投資

53萬本收5萬一年成10厘息仲sad?
你仲要識錢滾錢再投資
識諗過好多人啦

仆你個街互太減派息

銀行有入無出

lm學野
入到黎覺得自己好失敗

26歲仔 做左4年野 揾30k
得60k saving
之前賭錢輸左20雞
感覺到自己好垃圾

寫blog條路真係好漫長
真係要以興趣為先
做自己專長既野先可以堅持到咁耐

日積月累慢慢儲高質嘅內容
就會發覺呢d係屬於你嘅網上資產
每月自動引到一定規模嘅人流就可以幫你變現

巴打寫咩多

買樓收租算唔算

6年前280萬買入, 而家620萬沽出, 連埋中間收租賺左約440萬...一個月60k 左右

你可以打開個aastock學下計，用股數同除淨就計到你想知嘅野

睇呢個post真係得益唔少
小弟我都想學買股票
有冇巴打可以提供d途徑可以由0開始學起 感激不盡

收大陸樓租 吹水正仆街
不過依家大陸樓都已經好貴
新樓都講緊5,6萬一坪
拍得住香港新界區
只要
未有黃崗口岸前買黃崗
未有地鐵前遠少少
依家其實可以唔洗做都夠hea過世

所以我成日叫身邊d朋友唔好賭錢，你仲後生而家戒都仲黎得切。

先睇窮爸爸富爸爸，之後再睇基本技術分析，最後回歸價值投資，可以聽下諗sir果d個案分析，雖然好離地但係香港嘅現實黎

綜緩

花紅計唔計

知道 唔該曬巴打

19歲仔 3個Bitcoin(around 60k)到擺係度做saving有4%annual rate度乜都唔使搞

股票iBond fund呢啲未有本金同概念唔太敢搞住

都係收租，但其實成本都唔細，又要供，又要裝修

Freebitco?

啱吖靜待下個浪頂

諗sir d 野學下概念ok 既

但唔好信十足

佢計數好似從來唔計管理費差响物業稅

沖到上3k就好睇了

租金收入，扣埋税淨袋40k/月

巴打失敗乃成功之母
唔好只係睇成敗
成功背後好多都有血有汗
你26歲就搵30k已經好勁
但真係唔好再賭錢
拎d錢黎投資變被動收入你話幾好

我其實都想出書講working holiday
用興趣黎賺錢
但一直都係得個諗字

唔算
一筆過收入黎喎
你拎賺嗰440萬黎投資收息就算

thx巴打
用電話睇好麻煩 夜晚返屋企用電腦學下
aastock阿斯達克指數網

巴打有眼光
講下投資幾多 回報幾多？

計嘅
我定義係唔洗點晒時間理就有錢賺
最好每月or每年都有啦
今年有下年無就唔計
個人意見

同fd夾份買波 佢地做金主 我收管理費 一個月3-5k

有4厘唔錯啦。咩都唔理就有錢賺
被動收入真係好正

一年 萬六左右 股息收入
佔左20%流動資金左右
遲d 可能有5000左右租金收入
有屋住，想打份hea 工過世
無腦讀書唔成廢青一個

日日俾上司同事當係妓女咁屌 屌到發發聲 好被動 冇反擊過

入黎學野
財務自由真係好緊要

唔返工仲會有花紅？

賺多d先有本錢hea
不過個目標好頹喎

有無咩收入 ??

一直追求緊
目標40歲退休！

有d公司有股份唔洗返都有花紅分架嘛
你話要返工先有咁係工資bonus
計落月薪唔算被動

緊係有
咪份月薪囉 仲要扣強姦金呀

屋企有物業同鋪位收租
每個月應該都會最少十萬到

準備搞月供股票 但唔知點做功課好

目標係收息長揸 儲大個本先

23歲，無錢儲，無被動收入.....我都想試下月供股票.....

自己做緊d 野好困身 呢一兩年做到有d 意興籣珊
不如租左出去算
反正最難解決嘅住屋問題都解決左
自己又唔太好奢侈品，學大劉話齋 真窮易過 假富難捱
人生好短，世界好大
好多地方想去，因為做嘅野太困身去唔倒
股息收入應該可以推到六七萬一年 ,加六萬租金收入
唔係個個都會發達 唔想就咁一世

有冇telegram?

10 厘

可否教下我

買左好耐股息有增長咪得

減派息就有份

宜家都無咩邊幾隻有10% ｙｉｅｌｄ

除非你話 ４０ ｂｕｙ ５號就話姐

有得輸20雞, 已經好俾好多人好

輸錢都叫好
幾年儲埋無鬼曬
諗返都覺自己on9

十萬本 一年6000到
All in 股票

呢啲叫做生意同打工喎

灌鉛骰子 （被動）
逆命每擊殺一個單位，就會隨機獲得 1～6 的額外金錢獎勵。

一般來說，會有較高的機率獲得較多的金錢獎勵。

每朝炒股輕輕鬆鬆賺幾百 仲有d股息收下

打少d機啦

希望有多d分享。。
我自己有跑freelance,但唔算被動收入

被動收入都好難定義下
股票利息會跟股價表現，收租户繼租又要俾地産agent

我想問月供股票回報平均幾多?
同埋我諗緊買股票
但冇本(大約80K)
係咪都諗左月供先?

非pr，但讀緊嗰科應該可以攞

冇商業背景，但係一直都想從商

學你話齋，工字冇出頭

我嗰區都幾少人下，按摩店好似唔錯

但係比較想做娛樂，例如bar, club, 卡啦ok

cafe好似都幾易賺，鬼佬鍾意

但呢啲全部都要個本大，要酒牌

淨係做過fish and chips pt, 我覺得唔係管理層始終都唔會學到好多營商之道，老細又唔會同你講呢啲

btw 16都唔錯啦好多中餐館出10蚊左右

我覺得自己好廢，28歲得十萬本，依家想買股票收息，唔想放係銀制on99咁

剛普朗克用手槍瞄準敵人發出猛烈一擊，造成 20/45/70/95/120（+1.0 物理攻擊）點物理傷害。 若以此技能殺死目標，則獲得額外 2/3/4/5/6 金錢以及相同數量的毒蛇銀幣。

食屋企人既主動收入算唔算被動收入

有冇收租佬月入10萬？🤤

留個名先

睇完呢個post決定開始研究下股票
仲讀緊書 有做網店 間中接下freelance咁
搵唔少 但都唔算被動收入

玩p2p，每個月收兩三千
美股優先股，每三個月就收五千
再加埋港股，坡股，平均每個月收五千

未來十年收租400萬。
留名學投資

巴打有無detail 想學下野
用咩野寫blog?

月供股票唔係太難
開個一通戶口
每月5蚊
可以擇定額每月供幾錢
或者每月供幾多股
佢可以月供既股票都係D大藍籌
最平500蚊一個月都玩得
拿拿臨去開戶搞
之後每個拎一筆錢(當冇左)咁供
供幾年之後你就發現平均成本法真係幫到手

有乜推介嘅月供股 年利率大約幾多?

有無巴打講多d股票同債券收息?
有一球係手但唔想擺係銀行

Ib 買債，可 leverage

有益post
無知小弟一問假設想一個月有3千蚊股息
個本大概要幾多？

屋企有攞

唔槓杆一百萬到

無，求包養，男

21歲，讀緊書。
淨股息收入一年大約6 7萬。
利申:無吹水，吹水死全家

你想穩定既超過50萬本

以滙豐計，大約6x萬就得

咩係p2p?

你個本點黎

邊隻股? 可唔可以講多d

利申: 新手

中學時期學校努近屋企，所以食lunch都係翻屋企食。
到17歲開始翻PT。星期六日一定翻足，嗰陣未拍拖又未需要比家用，所以搵幾多儲幾多。有時間出街想飲野都會慳住唔飲，食既除非真係餓(就算食都係食餐廳最平嗰隻)，加上朋友唔多，出街小，所以呢幾年一直儲。

利申:無父幹 (除左而加讀書，屋企人幫交學費加1500零用)

405 5 12。
唔會短炒，主要收息。
總之每個月出糧，例如出6000蚊，最多限自己用1000。
已包所有車錢同飯錢。

心得就真係無咩分享，因為我只要係靠股息。
因為過去比前女友怨我窮，怨我無能力帶佢去靚既餐廳食野，所以比佢飛左之後好努力儲錢。
我想帶出既信息係 讀書唔叻唔緊要，但一定要儲錢。唔好搵幾多就洗幾多。訂個目標比自己。例如，每年要儲到幾多手滙豐。

認真, 有廿零萬, 有咩可以搞到....?

你幾多歲開始返工有咁多本

IB d 息幾多？高PB 幾多？

17

我算好彩17歲比女飛。
嗰陣開始識諗，知道無錢就乜都無

巴打total幾錢係股票

差唔多50 60萬到。
因為本身有借錢買入收息股，所以要扣翻負債。
銀行現金長期得1500內

預左自己還得起，所以一直都有借錢買收息股。提前收息，提前享受擁有既股票

點post相？

閒閒地都七八十萬本 全職都未必儲到咁多

巴打咁既情況係咪可以拎埋居留權變相移民

以上係我全資擁有，未計借錢買既股

最後個句笑撚死 咁都叫冇父幹

我相信一個正常家庭，都會比零用個仔女同幫交學費掛。
幫交學費同比零用叫父幹，你家庭應該真係幾窮。。

加埋大既40萬本度

當你年收6皮 剩計息

要15% 息先有
但3隻股平均比盡當你 6 %
點收6皮 ??

我估大部分家庭都會儲錢俾仔女讀大學

恆基地產每年會派十送一。

好似上年十送一完，我無即時放到呢一刻50蚊我放既。甘係咪變相賺左？

Same +老母零用$3000

碎股無咩可能市價走到
除非你儲夠一手

我都唔知係你圈子太離地定我圈子太低賤 正常中學畢業都唔會再拎零用錢 學費自己俾或者問政府借

所以父母幫交學費叫父幹既，我真心覺得呢類人眼光真係好淺。。。幾萬蚊叫父幹

我當低一蚊。 現價51.45 我50蚊放。

計埋紅股比盡你都係收3皮度

你有無追post，未計我借翻黎嗰啲

留意翻

借左幾多 幾多息差

比左3成錢，已借10萬。有月結單

諗落都合理既 每個月零用加pt可能都成皮

慳慳地4年有幾廿萬都唔出奇

正常人都會當5%計

想收6皮 個本大既 120萬

銀行每月都會比0.07$ 我

如果有紅股，又唔急放，真係可以有5厘以上

我而家22歲先識開始

其實我明白大家對我既數可能有質疑，但我目的唔係想曬咩命。 只係想帶出讀唔成書唔一定窮，比人睇唔起就一定要咬實牙關令佢後悔

唔洗怕。我讀書呢到大把同學餐搵餐食餐餐清，而加追都未係太遲

其實唔係特登質疑你
係大家都想睇下自己有冇咩野睇漏左有咁好回報率

講真我冇質疑過你盤數

唔緊要 大家分享下！
有人收到紅股會即放，如果唔等錢用既 其實係可以增值得好快

明白，每個人睇法唔同。
可能我未感受過，變左父母幫交學費係應份。

我真係好睇唔過眼我啲朋友2個月去3次旅行，雖然佢哋人工高過我 儲咗一排，依家個倉得10零萬，中期目標係收股息當雙糧

反而我比較睇唔過眼身邊既同學，成日嗌窮嗌無錢。但每次出糧就買埋唔等洗既野。。。

現有90萬Cash,
想開始建立收息portfolio,
點樣入手好?

因為全部都係自己d辛苦錢，
好怕會蝕。

同埋我負債其實係偏高。
我未有正式工作而加負債10萬，如果中途有乜急需要錢我會好危險

怕蝕
拎去做定期
買股票實有風險

好容易賺息蝕價，加上而加好多股已經升到高

係咪都等佢回返一排先入好d?

無辦法，真係蚊蚊皆辛苦。
放定期又追唔到通脹，
所以想穩陣d由收息股入手。

咁點解會借到錢同幾厘息？
之後都有諗過借錢買股票，不過唔想玩到咁大放棄左

唔敢答你，因為唔知會唔會回。

保安經紀咁好搵

輝x有比3成首期之後分12期還。
認真，因為我讀緊書無乜突發既支出。
如果有家庭，家庭支柱就一定唔好借。

所以我唔會好似你咁做 只係用閒錢買貨 保守啲穩陣啲

即係聽電話落盤？

受到個風險就得

21歲 半工讀做左2年野 儲左170k 不過未來3年都仲要交學費
有咩途徑開始儲被動收入

不過我借到咁黎買股，比我屋企人知實鬧死

儲多幾十萬買債

仲要交學費就唔好買住。。
你要諗清左如果你交學費嗰刻，你選擇既股票係跌緊。甘你係咪會照放？

借30萬買咩

比個like你
年紀輕輕咁識諗
我成日都諗 點先可以 被動收入大過 支出
說來慚愧 我29 先儲到120個
如果6厘計 一個月 得6000

之後我就睇過有人 用IB槓桿買 短債
可以去到8-12 %
其實有無人試過？

依家仲有人做咩

29歲 120個已經好勁！

老豆d樓收租 一個月12萬左右，但未比我

LM學野

呢項投資而家已經過晒時機，但係我十幾年前係靠投資網上嘅“地產” (域名) 賺到好多桶金的。

本少同老母夾10%買左層村屋拆散放租
每年大約收兩萬

有冇炒股TG group?

你開？

第一份工係間法國佬貿易公司做
辭左職後竟然仲有繼續出糧俾我，截至而家已經差唔多連續出左十年俾我，雖然唔多，每個月29k
不過我一直唔敢用，亦放左係銀行無拎出黎

算唔算犯罪証據

當然唔會訓身啦 至少留100k唔用

Btw 甘你⋯

痴線

咁窄既

多數都係股同息

咁你有咩高見分享？

等你一用就告你

姐係放數比人
而家已經無得玩

24 萬 13000 上年開始每個月供5千幾儲蓄保 要供5年
而家先供左差唔多1年 有D後悔
本身有2皮股票 自己on9玩牛熊輸曬
而家儲緊本重新黎過 希望可以買返D正常股票幫手再儲多少少

其實牛仔係咪大起大落 夠期就收皮個隻

洗唔洗交稅？

留明

如果到佢有一日發現左cut左，
再追溯番俾多左幾多，
繼而追討你，
有無機會免除追究兼袋袋平安？
有無追討年期，定都係照告拾遺不報or欺詐？

冇用到一定冇事

嗰間公司應該冇出糧單比稅局

升市先好玩牛仔，牛仔=會自動斬倉既孖展

無用到最多全數歸還
不過最正一定係收為己用
就係想知有無法例係將利益歸事主
利申 都係誠實最好

做左差唔多一年嘢 有廿幾萬儲蓄
加廿幾萬cut 左可以拎錢嘅保險
平日無特別大嘅regular 繳費
打算由月供開始入市
應該放幾多成錢落股票度

保險係邊個幫你供?
如果做一年野可以又儲到20幾萬又有份20幾萬保險
巴打收入一定好高

畢業後保險每月自己供
啲錢係大學時努力做pt 同freelance儲落
現階段未需要動用廿幾萬 想放落投資
初入市 放幾多成好

儲蓄保最後一定後悔

做左一年野就有廿幾萬

基本上買任何保險，基金類既野都係後悔居多

人壽

其實我借錢買股票真心覺得一年儲15至20萬唔難。
因為感覺上每個月知道有筆錢要還，會逼自己儲錢

少流動資金喺手會覺得唔安落…
你借錢買股票，有無種無得返轉頭/壓力大嘅感覺

無。。我銀行戶口長期得二千幾

反而借左覺得更加充實 因為當你一段時間睇下自己既股票戶口個種成功感

點睇月供？prefer 月供定一手買多啲

我比較鐘意借錢，岩價就一次過入。
月供每月入一次變左無乜選擇

我都覺遇正上落市真係輸死你

啲息唔會好貴咩

有啲啦望住呢半年個大升市無錢入市真係
不過真係逼到我每個月儲到5千蚊先 唔係on99fing左去

唔算貴，我印象中借左10萬，一年利息都係1829。

200萬買咩好 28歲

有200萬照計應該有自己既理財方式

佢未必9 up既，佢d post有問過200萬可以買到咩野樓。

其實得2球有d窄洗。買樓只可以買到垃圾樓，之後重要供。車位收租回報又低。

想知你有無諗過自己會有咩可能性既風險?
照你咁講就好理想,利息都係1.9%都唔到
咁你求其買隻5-6%派息既股份都夠你還息
如果咁穩陣,又點解唔借100萬去做同樣操作?
利申:一向覺得借錢買股有風險不過識人有咁做

有無咁平息呀?
樓按都要2.15%

買債

母幹 一個月收十萬租
借錢比人2-3分息 1百萬每個月收2-3萬

返大陸深圳市 睇邊到有城中村/未開發地方買樓（冇房產證所以好平） 等發展商黎收村 再陪有房產證嘅樓 升值10部以上

樓按先至h+1.28, 實息得1.6%左右。不過1829又真係低到難以置信。

可能問佢老豆借

追完post
睇到中間有個巴打比人圍插睇唔過眼
老老竇竇覆過 杯中的尿巴打既人
有幾多個真係買過股票而又收過股息？
數都未識計就唔好學人買股票啦 蝕死你地呀

父幹以前只會用黎講上車靠老竇出錢，交學費由屋企人出有咩問題？你地自己屋企負擔唔到，要問政府借係你地屋企問題，比唔起又要讀，你係有料一早有獎學金 同埋如果話學費屋企人比係父幹，不如你由一出世、幼稚園中小學既費用全部自己比 ？

第時出到去做野樣樣都話人係靠父幹真係失禮死人
你地問心 有幾多肯為草更多既錢而慳啲洗？
唔好用你地呢種狹窄既價值觀黎去評價人地既努力

利申我學費都係屋企人交
我覺得都算係父幹
個問題係就算有父幹唔代表你唔努力會成功

你應該直接咁講
而唔係串人地負擔唔起串人地窮
少少錢當父幹
得罪講句好冇品 人地屋企問題唔通佢想
你淨係識咁諗 成就有限

一句講哂 發財立品

有冇品就係睇對咩人啦
對方一開始就起晒鋼咁 我覺得都唔洗客氣
喺呢度吹水冇意思 唔信既就算 反正我是信個位巴打了

Bitcoin

唔會買樓了 又唔係趕住結婚 本身屋企又有物業
只係通帳得太快 想買d野 保值 多份零用錢咁

樓主就好啦
我都想有被動收入

之前ming仔post都分享過。
youtube音樂直播頻道，一個月4千左右

買低風險債 好過就咁放係到

介紹邊間bank, 即借

多數拎晒D錢黎炒股
股息真係無咩點收過
未除淨走左
你又買過幾多股票
利申:玩左5年港股

好彩仲未蝕死姐
仲有正回報

認真，我個股票倉$730k左右，藍籌823、1038之類，一年都係收得$25k

你個倉計埋桿杆有$500k?一年收$60k好癲，8年成100%回報

真心想問
1. 借筆錢剩係還息唔洗還本？年利率？OD line?
2. 我知Citi都有呢D，利息係Hibor計，但係借完個息差唔大（2-3%），而家高位買股票跌亦要補倉，巴打實際操作係點

我有其他資產唔係樓問過銀行最少2.05%息要連本帶利還 要還本好難all in股票 而家想一年收10萬都做唔到

其實賭波同賭馬點解咁多人唔睇好 其實都係投資嘅一種 只要心態注碼控制得好 自我管理 都可以搵到錢 同股票一樣

被動收入好似2皮都無

開著部機，等收錢

我擔心佢無以前咁穩定

係咪一出世dum你去孤兒院先唔叫做父幹

股票都話叫有息派下同埋可以長揸
都可以當儲下錢
賭波同馬好一次性
除非有好準既貼士

利申:咩都唔識

我都信嗰位巴打，我好少野覺得係絕對唔可能。佢依家又唔係講緊一年收幾百萬股息，一年收10萬8萬有幾奇？

依家通貨膨脹真係快，亦係樓同股都升緊，現金好唔見使。

我有買香港航空既債券，面回報有5.9厘。聽落去好似好高回報，但係買嗰陣銀行收左我1%手續費，而且當時債券既面值已經升左6%，再扣除我借錢既成本（h+1.3)，如無意外擺3年總回報得8%

我覺得借錢收息 唔係一個好做法

嘩
幾日無入黎多左咁多回覆
杯中巴打分享多d
好想買股票
學緊睇納斯達克指數

我都覺借錢仲要3年得8%

嗰陣銀行講得好好聽，依種借錢買債券係還息唔還本，但係我諗返轉頭好搵笨。我屋企比佢鎖住左3層工廈，1個車位，2000萬物業先至比我借1400萬，舊錢又限死買投資product

其實係銀行個rm衰，唔想個個月renew個借貸，結果佢捉我用3個月hibor,變相每年就貴左0.5%利息。

巴打們 新手投資去邊開倉好? 一通會唔會死ser? 利伸:咩都唔識

洗唔洗做月供
要就一通
唔洗就8securities啦

邊間買？

對你來講唔洗錢有息收有咩唔好？
我陣payme套左1皮野出黎買6823渣

lm學野

hsbc

你無睇到我上面既留言，佢有捉我羅物業做抵押品

h+1.3
你係用樓套？

沒樓

無樓，銀行點會肯借大錢比你

綜援

係咪要full paid左先得？

唔使full paid。當你本身有層供緊既樓，你一樣可以叫銀行加按，羅舊錢出黎做其他野。

你去試下咪知點解

賭波有益身心

賭左成個月，贏得一千

你買過 收息股未？

60-70萬人仔放系大陸工商銀行定期存款3.85厘，一年有兩萬幾利息，完全無風險

匯率變動唔係風險

香港 永隆 好似4.5厘

重有，你無辦法一次羅返晒d錢離開大陸

原來仲高過大陸，遲D我都攞返香港定期

實有辦法嘅

中銀有無咁高？

依個係儲蓄利率
要去睇定期果個

nothing

講話人仔返大陸儲
其實我最想用銀聯雙幣卡人民幣果邊充值支付寶
然後幫襯餘額寶/理財產品/定期
然後一個月後找返人民幣卡數
咁就真係冇currency risk 啦
但好似實際上做唔到

好似冇支那身份証買唔到理財產品，上個月屋企人試過

我十萬人仔擺大新三個月得3.7

岩岩出黎做野未夠一年 要比家用 唔算儲得多錢
想知大家有幾多儲蓄先開始投資/買保險
我驚拎左手頭d cash去做投資 屋企急事無錢用

餘額寶/一個月定期我都覺得ok
但D錢響大陸我唔知點樣找香港卡數

呢個就唔知，我系放系親戚戶口，佢幫我收租

留

番名

人仔定存10萬
收幾千$

都係靠間中炒賣下product,前牌炒賣figure賺左萬零蚊，每年9月又炒下iphone賺返小小錢咁

有無其他idea搵多d

留名學嘢

唔算被動
加上隨時會蝕錢

我一定係3個月 3個月咁 好似我半年前 2.8 3個月 1年佢比3.4 我過左3個月 之後變左3個月 3.4 1年 3.8
3個月後 佢3個月有4.5

人仔就不了

樓主嗰個要自己落手落腳便埋真係算被動？
一班人炒股賺又叫被動？
邊撚度被？

只要用好少時間換到收入 就叫被動收入
炒股要長期睇住 應該唔算
收息就算

樓主嗰隻係入股自己做埋一份，即係自己生意，又算咩被動？
情況就好似你撩條女扑野，男上你郁緊既時候條女叫兩聲你就話你自己被動咁

留名學野

點解被動收入呢d 咁客觀既野都要討論既？
咩唔係即係咩都唔洗做，訓係到都有錢收先叫被動咩？

Aggre

我落手落腳做賺多一份喎
唔做凈分兩萬港紙左右一個月得好少
鬼叫我窮咩 返足7日賺多d囉
唔係得兩萬都唔好意思話自己做老闆

每個人定義被動收入唔同
你就算收租收息都要晒d時間去做"買同收"呢d動作啦 一樣要時間
只不過晒好少時間就有錢賺囉
你可以自己定義被動收入嘅

你講下邊d被動收入真係咩都唔洗做就有錢收？
等我地學下野

首先我真係唔做唔返公司
返埋香港一個月我都照分3成營業額喎
咁都唔叫被動收入點先叫！？
我老細分7成一年都返唔夠間鋪十日咁先算被動收入？
好多股東入完股就等收錢存啦
同俾晒錢d基金公司幫你投資等你收息一樣囉我覺得

買樓 收息股 長債 定期 買左擺響度 叫被動收入 我諗無人反對掛

炒賣 freelance果d叫 extra收入

個分別係果類 投資 通常係隨時間推進而 獲得回報 期間 你訓左又好 坐監又好
個收入都仍然響度

2.7m
主要係主力股700接近冇息

都話唔係高息股倉 邊有可能6%一年

例如 搞3搞 年年 派息除淨
你十年前買 年年收息 宜家 價位可能仲有水位 起碼每年5厘

但買大象 雖然年年收息
但可能有息但蝕價

所以 穩定既派息 既股 除淨後 一段時間 可能會回復到某個月平 但都睇隻股既 基本因素

其實前面位巴打 我覺得屋企人供大學唔算父幹
不過有part time都拎零用就唔太識諗
我同家姐都係上大學自己搵自己洗 屋企無比零用
亦唔好意思拎
覺得有d fd又唔做pt 張手拎零用好唔識諗

同樣道理，屋企人有工作，係咪可以唔比家用？
比家用出於對屋企人心意，屋企人比零用等同一樣。

變左做股票po

點解連被動收入既定義都要嘈一餐

咁都叫仇富阿？
咁如果你咩都話心意 咁你成世人咪繼續等屋企人比零用 30幾歲記得唔好同父母講唔洗比零用 反正都係心意

有無人長期有人仔收租放系大陸，投資有無咩心得？

我

你個個月都有租收，點樣滾大佢？月供股票？定期？
好奇問下，有無試過支付寶定期5厘？

上面講左 係大陸有樓 一個月收大約10萬左右 之後你就去搵啲「城中村」即係一線城市嘅村好似之前吹到好大比發展商收購每棟樓分到兩億果隻，因為依啲城中村 好多都係冇房產證 所以賣出去會好平。
舉例：係深圳市到搵啲村屋 一棟可能先2百萬 但發展商收購左後佢會陪樓/錢比你 你自己簡 正常都會要樓。（因為佢本身係冇房產證發展商收左你樓陪返比你嘅樓就會有房產證）發展商係果到收購得一定有得發展要樓分分中2百萬變2千幾萬。爆發戶就係咁樣黎。

一係就借錢比啲有樓嘅人 收息 10萬蚊一個月息口大約2-3千蚊。要拎佢地啲房產證等等值錢野抵押。

其實真係無用既家庭先會仇富。窮既成日笑人點無用點樣問屋企人拎錢，其實會唔會係有錢既笑窮既家庭無用無能力比子女更多，令到子女長期活係無物質生活既社會，變左屋企比小小錢已經覺得父幹？ 講真千五蚊係香港真係難聽啲講句，係中環翻工淨係泊車係停車場一個鐘成舊水喇。。1500有幾多。。

你咪繼續美其名再話我地仇富

咁請問屋企人比零用有乜問題？
因為你當時無零用，其他人有就有問題？ 你思想有問題得幾緊要。 講真，1500有幾多，話就話零用，難聽啲拎黎屙尿都無力，何必執著

係你先咁執著個一千幾百。

番工蛇王照出糧算唔算被動收入？

炒股一個月一兩皮算唔算

正股仙股妖股定動物

option 期 正股
唔玩動物同輪

我22，
NPV～470K但yield都係4%到。
杯中巴打點做到咁高yield?
我已經槓桿咗d REITS

城中村啲業主係有可能被發展商收地既情況之下
仲肯平賣棟樓？
佢地賭輸錢好等錢駛？

有冇咩債券推介 我fg咩柒都唔識

收地發展講緊個時間可以好長 可能十年八年
要所有業主都簽齊同意書先可以開工
冇耐性嘅就會急住套現

睇到咁多位巴打分享 學到野
本人fresh grad 想問大家點理財 姐係好似收入幾多%係儲幾多%係投資 幾多%係比家用
另外想問外幣投資係咪一係好既投資？

6% 好高